# Инструкция pass

В языке Python существует служебная инструкция `pass`. Сама по себе она не делает ничего, и нужна только затем, чтобы “занять место”, там где нужно вставить какую-то инструкцию. 

Например, нельзя оставить блок действий условного оператора или блок тела цикла пустыми - это является ошибкой. Для того, чтобы ее избежать, можно использовать инструкцию `pass`:

```python
age = int(input("Введите возраст: "))

if age >= 18:
  pass # не нужно делать ничего
elif age >= 14:
  print("Требуется сопровождающий")
else:
  print("Приходи, когда подрастешь")
```

Мы не можем просто опустить `pass`:

```python
age = int(input("Введите возраст: "))

if age >= 18:
elif age >= 14:
  print("Требуется сопровождающий")
else:
  print("Приходи, когда подрастешь")
```

Python решит, что мы забыли вписать блок действий и выдаст ошибку. Чтобы успокоить его и явно указать, что ничего в этом блоке делать не надо, используется инструкция `pass`.
